蔡少芬高調嫁極品男 大劉黑面贈興

早前蔡少芬（Ada ）與「教友」王祖藍忽然傳出撻著 ，隨後她甚至與陳法蓉搞出個斷背疑雲，一浪接一浪的緋聞，迫使蔡少芬在本周一（10日）親筆去信各大傳媒，高調宣布與內地演員張晉的結婚喜訊，更大讚對方是「極品」。
準新娘歡天喜地甜到漏，而當年為蔡少芬搞百萬生日會而哄動全城的富豪劉鑾雄，當被記者問及會否祝福這對新人時，卻以黑面贈興。
還記得同樣是他紅顏知己的李嘉欣，去年與許晉亨高調拍拖時，大劉毫不吝嗇以「The One 」自稱，登廣告猶如向許晉亨公開示威，如今蔡少芬即將嫁人，他的態度如此沉默，可謂大相徑庭。看來兩女在他心目中，地位高低立見。

對嘉欣最上心
蔡少芬17歲參選港姐而入行，多年來對感情都低調處理，最哄動是18歲生日時，劉鑾雄為她大搞的百萬生日會，兩人隨即傳出緋聞。之後更多次傳出大劉借錢給蔡少芬應急，為母親償還債務，搞出不少風波。00年，蔡少芬阿姨更爆：「她（指蔡）自願跟劉生。」
不過要數劉生最「上心」的，定必是大美人李嘉欣，他除了送樓送禮物外，即使去年李嘉欣已情傾許晉亨，毫不避忌拖手任影，大劉依然要揀選在李生日當天，刊登報章全版廣告，以「With Love The One 」表愛意，明剃許公子眼眉。以大劉對兩位過氣緋聞女友的表現來看，嘉欣的地位明顯比蔡少芬高出一截。
縱使大劉對蔡少芬不聞不問，但據知蔡少芬曾深受過往一段經歷困擾。一位知情人士透露，蔡少芬早年經歷不少負面新聞，長久活在不開心的日子，「佢雖然依家得34歲，但就話自己經歷過 實在太多，唔開心多過開心。不過自從佢信 主，佢 人生先至唔再迷失，我 見佢個人仲開心 好多 ！」

金童玉女
蔡少芬和吳奇隆於99年合作電影《還我情心》時擦出愛火，外間指為金童玉女，當時吳為其家人背負債項，蔡少芬也經歷宣布與母親脫離關係的風波，二人始終不離不棄，但最後因聚少離多，最終分手。

挽手睇戲
去年9月，個子不高的王祖藍與蔡少芬到三藩市傳福音，自此成為好友。今年6月，二人出席《盜海豪情13王牌》首映時挽手合照，蔡又大讚王絕頂好男仔嫁得過，因而傳出姊弟戀。

斷背伴娘
今年10月，蔡少芬與好姊妹陳法蓉被指在碧濤花園買了兩個相連單位擬打通，其後又多次被拍得密會聚餐而傳出斷背情，但隨 蔡公開與張晉結婚，陳法蓉拍心口做伴娘，斷背情純粹得啖笑。

在蔡少芬發信傳媒宣布與張晉結婚後兩天（12日），記者在劉鑾雄「飯堂」福臨門守候，問他會否祝福蔡少芬時，他甫下車聽罷提問，隨即面色一沉，一言不發，急步步入食肆。不久，記者更發現其另一位紅顏知己兼得力助手甘比趕到，似乎大劉要告訴大家「舊 唔去，新 唔 」呢個道理。
不過大劉呢一餐似乎無心享用美食，在內逗留僅45分鐘便急急腳離開。記者再次提問蔡少芬結婚一事，以及有否考慮送結婚禮物時，他依然板 臉，只顧大步大步上車，而在旁的保鑣亦醒目地出手攔阻記者。

預早度蜜月
今年9月，張晉來港度假廿日。當時仍未公開戀情的張晉，將遊港的照片放在自己的blog 上供人瀏覽，當中除有他和友人看煙花和遊船河晒肌肉照片外，更有其友人為他煮的五 一湯相，張晉又稱讚其友人是廚藝高手。雖然張晉刻意不說友人的姓名，但從一張他在住宅內拍下的照片，後面牆上掛了一個十字架，估計極有可能拍自蔡少芬香閨。

老公文武雙全
現年33歲的張晉，9歲開始學習武術，11歲入選四川少年武術隊，曾奪全國武術比賽陳氏太極拳和太極劍冠軍，槍術、劍術亞軍。
98年張晉到香港加入袁家班，曾在電影《英雄》中為甄子丹擔任替身，與李連杰對打，也在《臥虎藏龍》擔任章子怡和楊紫瓊的替身。因身形和身手不俗，被賞識轉向幕前發展，03年因與蔡少芬合作拍攝《水月洞天》及《靈鏡傳奇》而擦出愛火。
雖然拍劇每部身價只有四、五萬，比準老婆相差一大截，但他受蔡少芬影響信了耶穌，在宗教上與蔡少芬絕對匹配。

信基督重生
其實自從劉鑾雄為18歲的蔡少芬開過百萬生日會之後，外人眼中看她似乎聲價十倍，不過蔡少芬卻不以為然。今年初她為無 拍攝的《向世界出發Ⅱ》中，還透露不少她當時的內心感受，甚至坦言想到要自殺，不少事不足為外人道。她說：「我在一個單親家庭長大，從來唔明亦唔相信呢個世界會有無條件 愛……，當時我年紀細，好想搞生日會，屋企人就幫我搞個大型生日會，但反應好差。當時又水災，有人問點解唔將 錢去救人，反而要搞生日會？曾經有個時間我試過好想去了結生命……」不過她表示自己成為基督徒，接受了洗禮後，才找到存在價值。「我受洗禮時，永遠唔會忘記，浸完落去起番身，感覺好似一個初生嬰兒，好熱、好感動，好快樂。」

傳奇愛情
自17歲參選港姐晉身娛樂圈後，蔡少芬在16年間，傳來傳去都只得幾段情，但要數最轟動的，莫過於與年齡相差20載的富商劉鑾雄之間一段撲朔迷離的關係。不過隨 兩人關係告終，蔡少芬的感情生活亦變得低調，每問到她愛情事，通常用工作和宗教做擋箭牌，即使被傳媒拍得與張晉拖手，蔡亦死口唔認拍拖，直至結婚前一刻才公開戀情。

百萬情緣
91年蔡少芬當選港姐季軍，即被傳與年齡相差20載的大劉拍拖，他更一擲百萬為蔡辦生日會慶祝18歲生日，轟動娛樂圈，二人交往六年。今年，蔡在《向世界出發Ⅱ》提到：「以前只要有人提起呢個生日會，我就覺得有人侮辱緊我……」

回應甜到漏
本周一（10日）蔡少芬秘密到屯門婚姻登記處排期結婚。當日下午6時許，記者趁她返電視城拍《珠光寶氣》，問她結婚一事，她言談間亦難掩興奮和喜悅。問到結婚日子？她笑說：「快啦，快啦，會搵個地方搞。（幾時生BB ？）太遠啦，唔諗住，我後生到不得了 ，唔怕做高齡產婦！」不過問到張晉如何求婚？蔡少芬就甜笑不答，一味說：「多謝晒大家戥我開心呀，我要入廠啦！」
現時已成為一位虔誠基督教徒的蔡少芬，看來已經擺脫以往一切不開心的陰影，還認識了可負託終生的張晉，令他也成為「教友」。張晉還向傳媒表示，會遵守教會承諾，一日未與蔡少芬結婚，是不會有婚前性行為。蔡少芬找到這個「The One 」，難怪近日被問到未來老公都甜到入心。

陳法蓉提到蔡少芬婚訊，她說：「我到時會做伴娘，最緊要俾封大大 開門利是，咁大隻死貓！」她還表示Ada 與張晉曾一起揀大 ，又為Ada 澄清並非奉子成婚。

本周一（10日），蔡少芬向傳媒發出一封不足四百字的親筆信，除宣布喜訊外，還用頗大篇幅激讚未來老公，指他「文武雙全」、「極品」、「優點多到不得了」。

同人唔同命
現年56歲的劉鑾雄，曾經與不少女星交往，最近不約而同傳出婚期的蔡少芬和李嘉欣，亦曾與大劉傳過緋聞。不過大劉對二人的態度明顯有別，無論送豪宅以至 緊程度，李嘉欣可謂嬴九條街。至於舊女友嫁人，大劉反應亦極之迥異，一聽蔡少芬，大劉黑面贈興，相反對於李嘉欣去年6月與許晉亨拖手行街，大劉隨即於嘉欣生日（6月20日）正日，豪擲廿萬登報為她賀壽，更稱自己是「The One 」

送豪宅
蔡少芬91年參選港姐奪得季軍後，有傳大劉為她搞了一個18歲百萬生日會，二人交往六年，喜歡送豪宅給女友的大劉，更先後傳出送了黃埔花園及堅尼地道皇朝閣單位給蔡少芬，當時兩層樓總值1,815萬。
李嘉欣88年奪得港姐冠軍後，經友人介紹認識大劉而拍拖。有傳大劉送給她的豪宅達5,000萬外，更曾試過半夜行二十多層樓梯送腸粉給李嘉欣食，銀彈和心思兼備。

親密度
蔡少芬和大劉拍拖期間，有指大劉幫蔡母付過億賭債，其後有傳大劉無法與蔡溝通，二人戀情無疾而終。直至00年，蔡淚灑記招（左圖）公開與母親脫離母女關係後，被阿姨在報章中踢爆「自願跟劉生」，二人昔日關係始為人知。
自與大劉分手後，李嘉欣多次強調與大劉仍保持好友關係。直至去年6月，李嘉欣和許晉亨拍拖，大劉即登廣告為前女友賀壽（右圖），明剃亨亨眼眉。李嘉欣其後更講大劉是「生命中最大驚喜，佢對我係無條件 愛」。近日又說大劉曾送巨鑽給她，二人雖然分手，但關係明顯較蔡少芬密切。

本周三中午，記者在「福臨門」兩度問劉鑾雄會否祝福蔡少芬？他聽罷即面色一沉，在保鑣掩護下上車，之後仍皺 眉

你對我唔好咩？

你對ada仲好添呀